![[hashicorp-packer-presend.jpg]](https://gitlab.com/phucbone/vault/-/raw/main/imgs/imgs-hashicorp-stack/imgs-hashicorp-packer/hashicorp-packer-presend.jpg)

# Giới thiệu

`Packer` là công cụ tiếp theo ta cần học trong bộ công cụ `Hashicorp Stack`.

`Packer` sẽ giúp ta trong việc tự động hóa đóng gói máy ảo trên môi trường `Cloud`.  
  
Ví dụ:

Trên `AWS` thay vì ta phải thao tác bằng tay trên `AWS Web Console` để tạo `AMI` thì ta có thể dùng `Packer` để đóng gói nó, sau đó dùng `Terraform` để tự động hóa việc cập nhật lại Launch Template.
